<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>thenzolima</title>
    
    
    
    <link>https://jardim.thenzolima.com.br/</link>
    <description>Recent content on thenzolima</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jardim.thenzolima.com.br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A música na minha vida.</title>
      <link>https://jardim.thenzolima.com.br/posts/musica-na-minha-vida/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jardim.thenzolima.com.br/posts/musica-na-minha-vida/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          Quando eu tinha ~9 anos, aprendi a tocar violão. Não era um aluno muito competente, mas acabei conhecendo algumas músicas brasileiras que comecaram a formar o meu gosto musical.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trocando de celular.</title>
      <link>https://jardim.thenzolima.com.br/posts/trocando-de-celular/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jardim.thenzolima.com.br/posts/trocando-de-celular/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          Sempre estamos cercados por lançamento de smartphones, o que acaba sendo bastante atrativo, mesmo quando seu celular atual possua grande parte das funções do dispositivo que você vê nos anúncios.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Use as férias para descansar.</title>
      <link>https://jardim.thenzolima.com.br/posts/use-as-ferias/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jardim.thenzolima.com.br/posts/use-as-ferias/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          Agosto não é um mês muito comum de se tirar férias, mas tive duas semanas de recesso na minha vida estudantil. E acabei pensando em algo nesse período.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Destaque o necessário.</title>
      <link>https://jardim.thenzolima.com.br/posts/destaque/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jardim.thenzolima.com.br/posts/destaque/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          Li bastante durante a pandemia, mas com a volta das minhas aulas presenciais, passei por uma ressaca literária. Felizmente, tenho colocado o hábito de ler de volta na minha vida.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tenha um diário (sério).</title>
      <link>https://jardim.thenzolima.com.br/posts/tenha-um-diario/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jardim.thenzolima.com.br/posts/tenha-um-diario/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          Gostando ou não de escrever, ter um diário é um dos melhores hábitos que alguém pode ter para a sua vida. Esses dias lembrei que em 2019, eu tinha uma página no Facebook que servia como um diário, lá eu escrevia como tinha sido o meu dia.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transformei meu celular em um “Dump Phone”.</title>
      <link>https://jardim.thenzolima.com.br/posts/dumpphone/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jardim.thenzolima.com.br/posts/dumpphone/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          Todos usam celular, mas nos dias de hoje é comum acontecer o contrário, **o celular usar você**.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicativos que uso para me organizar.</title>
      <link>https://jardim.thenzolima.com.br/posts/apps-que-eu-uso/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jardim.thenzolima.com.br/posts/apps-que-eu-uso/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          Faz um tempo que estou com a ideia de dedicar um texto para falar sobre os apps de organização que eu uso. Para mim, esse é um tópico bastante interessante e sempre acabo tocando no assunto enquanto faço os artigos, mas nunca me aprofundo para não fugir do tema principal.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atualmente, o Windows é um bom sistema?</title>
      <link>https://jardim.thenzolima.com.br/posts/an%C3%A1lise-windows/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jardim.thenzolima.com.br/posts/an%C3%A1lise-windows/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          Uma amiga que usa Ubuntu já comentou que às vezes tem gatilhos de migrar para o Windows, mas não soube explicar o motivo. E eu já tive esse mesmo sentimento. No ano passado, fui para o sistema da Microsoft pelo menos umas três vezes. Apesar do sentimento de nostalgia, sempre acontecia o mesmo: Eu acabava voltando para alguma distro em menos de uma semana ou até no mesmo dia.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minha experiência com Linux no Desktop.</title>
      <link>https://jardim.thenzolima.com.br/posts/minha-experiencia-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jardim.thenzolima.com.br/posts/minha-experiencia-linux/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          O uso de linux na vida de alguém nos dias de hoje é inevitável. Por ser uma tecnologia flexível, podemos encontrá-la em diversos dispositivos e ambientes, como em computadores pessoais, setor onde sistemas baseados no pinguim tem ganhado cada vez mais destaque.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma biblioteca de bons conteúdos.</title>
      <link>https://jardim.thenzolima.com.br/biblioteca/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jardim.thenzolima.com.br/biblioteca/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          Essa página conta com uma lista de artigos, vídeos e repositórios open-sources que eu recomendo.
Irei alimentando esse ambiente ao longo do tempo. E não se preocupe, ao clicar em qualquer link, ele será aberto em uma nova aba.
Textos # Adeus ao blog. Viva o jardim digital. | Valter Nascimento
How and Why I Stopped Buying New Laptops | LOW←TECH MAGAZINE
A Slow Web | Jack Cheng (versão traduzida pelo Manual do Usuário)
          
        
        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>